<Spider>
	<Title>Spindel</Title>
	<Image x="840" y="145">Resources/Menu/Animalipedia/Pictures/spider.png</Image>
	<StandardFact>Goliatspindel
Theraphosa blondi

Längd: 30 cm
Vikt: 170 g
Ålder: 15-25 år
Livsstil: Solitär

Status: Inte hotad

</StandardFact>
	<LockedFact>Goliatspindeln äter vanligtvis insekter. Men på grund utav sin storlek är det inte ovanligt 
att den äter även gnagare, grodor, ödlor, fladdermöss och till och med giftiga ormar.
Hanarna i arten dör strax efter könsmognad, vid ca 3-6 års ålder, medan honorna lever 
mycket längre. Honorna kan lägga mellan 100-200 ägg som kläcks inom två månader.
Goliatspindeln har dålig syn och förlitar sig på att känna vibrationer i marken. 
Den gömmer sig i sin bohåla i marken under dagen och jagar istället på natten.
</LockedFact>

</Spider>

<Frog>
	<Title>Giftgroda</Title>
	<Image x="840" y="145">Resources/Menu/Animalipedia/Pictures/frog.png</Image>
	<StandardFact>Pilgiftsgroda
Dendrobatidae

Längd: 1.5-6cm
Vikt: 2-10g
Ålder: 5år

Status: Hotad

</StandardFact>
	<LockedFact>Pilgiftsgrodan har fått sitt namn eftersom deras gift har använts till att göra förgiftade pilar.
Hela pilgiftsgrodans kropp är täckt av ett farligt gift och det kan räcka med att du 
har ett litet skrapsår för att du ska bli förgiftad av den. Anledningen till att 
pilgiftsgrodorna är så färgglada är att giftet på deras kropp ändrar deras hudfärg. 
De flesta rovdjuren lämnar pilgiftsgrodorna ifred då de har så starka och färgglada 
färger på sin kropp, vilket ofta betyder att de antingen är giftiga eller smakar illa. 
Många groddjur lägger sina ägg i kanten på sjöar eller dammar men många pilgiftsgrodor 
lägger istället sina ägg i vattenfyllda håligheter i träd och växter.
</LockedFact>

</Frog>

<Bullfrog>
	<Title>Oxgroda</Title>
	<Image x="840" y="145">Resources/Menu/Animalipedia/Pictures/bullfrog.png</Image>
	<StandardFact>Sydamerikansk oxgroda
Leptodactylus pentadactylus

Längd: 8-22 cm
Vikt: 500 g
Ålder: 7-9 år
Livsstil: Främst terrestrisk

Status: Vanlig, inte hotad

</StandardFact>
	<LockedFact>Denna art är mycket glupsk och äter allt den kan få i sig. 
Mestadels lever den på andra svanslösa djur men den kan även föda på snokar, 
andungar och andra fågelungar. Den sydamerikanska oxgrodan är en kraftfullt 
byggd groda och den största av sitt släkte. Denna art skulle lätt kunna utrota 
hela bestånd av andra groddjur i den vattensamling den lever. 

Bakbenen från denna art äts ibland av människor. Om oxgrodan plockas upp ger 
den ifrån sig ett högt skrik för att skrämma rovdjuret till att släppa dem.
</LockedFact>

</Bullfrog>

<Scorpion>
	<Title>Scorpion</Title>
	<Image x="840" y="145">Resources/Menu/Animalipedia/Pictures/scorpion.png</Image>
	<StandardFact>Skorpioner

Skorpioner är precis som spindlar en del av 
spindeldjursfamiljen och är inte insekter. 

Spindeldjuren har åtta stycken ben istället 
för sex stycken som insekter har.
Den minsta sortens skorpion är 
Typhlochactas mitchelli. 

</StandardFact>
	<LockedFact>Den blir bara 9mm lång och lever bara i Mexico, den största 
sorten Hadogenes troglodytes kan bli upp till 20cm lång. Skorpioner kan leva nästan 
över allt och de går att hitta på alla kontinenter utom en, Sydpolen. Skorpioner har 
en giftgadd längst ut på svansen som den använder när den försvarar sig mot rovdjur eller 
jagar bytesdjur. Med sitt gift dödar de sina bytesdjur eller paralyserar dem innan de äter 
upp dem. Vissa skorpionarter kan klara av att leve på platser där det blir mellan -31 och 
-50 Celsius.Skorpioner är en väldigt gammal sort av djur och de fanns redan innan 
dinosaurierna fanns, men då levde nere i haven.
</LockedFact>

</Scorpion>





<Vulture>
	<Title>Korpgam</Title>
	<Image x="840" y="145">Resources/Menu/Animalipedia/Pictures/vulture.png</Image>
	<StandardFact>Korpgam
Coragyps atratus

Längd: 54-74cm
Vingspann: 133-167cm
Vikt: 1.6-2.5kg
Ålder: 7år
Livsstil: Solitär

Status: Under bevakning, svagt hotad

</StandardFact>
	<LockedFact>Korpgamen är en asätare och äter därför kadaver, döda djur. 
Asätare hjälper till med att hålla naturen ren och frisk genom att de äter upp de 
döda djuren så att det inte bildas massor av bakterier som kan göra andra djur sjuka.

Den äter främst kadaver men kan även äta sopor, ägg från andra fåglar och rutten frukt.
Korpgamar har inget stämband och kan därför inte ”prata” utan gör bara hesa läten 
istället, de har inte heller något luktsinne, så för att hitta kadaver följer de efter 
andra gamar som kan lukta och hitta de döda djuren. Deras avföring är dessutom skadlig 
för växter.

</LockedFact>

</Vulture>

<KingVulture>
	<Title>Kungsgam</Title>
	<Image x="840" y="145">Resources/Menu/Animalipedia/Pictures/kingvulture.png</Image>
	<StandardFact>Kungsgam
Sarcoramphus papa

Längd: 67-81cm
Vingspann: 120-200cm
Vikt: 2.7-4.5kg
Ålder: 30år
Livsstil: Solitär eller i familj

Status: Under bevakning, svagt hotad

</StandardFact>
	<LockedFact>Kungsgamen kan leva båda ensam eller i familj med andra kungsgamar och 
de kan t.ex. bada och dricka tillsammans.Deras enda naturliga fiender är ormar och jaguarer.
Precis som korpgamen saknar de stämband och gör hesa kraxande läten eller knäpper med 
näbben istället för att ”prata” som andra fåglar. Kungsgamen är en asätare så deras 
huvudföda är kadaver, men de kan även äta levande sengångare och fånga små ödlor 
och liknande. Många andra mindre gamar har svagare och inte särskilt vassa näbbar, 
därför väntar de ofta på att en kungsgam börjar äta och skär upp skinnet på kadavret 
så att de kan komma åt det mjukare innanmätet.

</LockedFact>

</KingVulture>

<HummingBird1>
	<Title>Svärdnäbb</Title>
	<Image x="840" y="145">Resources/Menu/Animalipedia/Pictures/hummingbird1.png</Image>
	<StandardFact>Svärdnäbbskolibri
Ensifera ensifera

Längd: 17-23 cm
Vikt: 12-15 g
Ålder: ca 5 år
Migration: Stannfågel

Status: Inte hotad

</StandardFact>
	<LockedFact>Likt de flesta kolibri arter livnär sig svärdnäbbskolibrin på nektar. Två av dess vanliga 
blommor den söker föda hos är passionsblommor och spikklubbor.Svärdnäbbskolibrins 
näbb kan bli upp till hela 11 cm lång vilket betyder att näbben kan bli längre 
än kroppen! 

Kolibrifåglar är kända för sin förmåga att kunna flyga åt alla håll, 
både upp, ner, åt sidorna och till och med på rygg.
</LockedFact>

</HummingBird1>

<HummingBird2>
	<Title>Topas</Title>
	<Image x="840" y="145">Resources/Menu/Animalipedia/Pictures/hummingbird2.png</Image>
	<StandardFact>Topaskolibri
Topaza pella

Längd: 21-23 cm
Vikt: 10-15 g
Ålder: ca 5 år
Migration: Stannfågel
 
Status: Inte hotad

</StandardFact>
	<LockedFact>Topaskolibrin lever på den nektar den kan samla upp från ett stort antal regnskogsblommor 
med hjälp av sin relativt korta och svagt böjda näbb.

Hanor och honor av arten Topaskolibri har två olika fjäderdräkter vilket gör det 
lätt att särskilja de två könen från varandra. Hanen av Topaskolibrin har en 
glittrande fjäderdräkt i blandade färger av rött och violett. Två långa, svarta 
stjärtfjädrar pryder hans fjäderdräkt och de är inåtböjda så att de korsar varandra. 
Honan har istället kortare svans och är tecknad i grönt.
</LockedFact>

</HummingBird2>


<Monkey>
	<Title>Vrålapa</Title>
	<Image x="840" y="145">Resources/Menu/Animalipedia/Pictures/monkey.png</Image>
	<StandardFact>Röd Vrålapa
Alouatta seniculus

Längd: 51-63cm
Längd med svans: 106-132cm
Vikt: 4-9kg
Ålder: 5-10år
Livsstil: Flock

Status: Under bevakning, svagt hotad

</StandardFact>
	<LockedFact>Vrålapor lever oftast i en grupp på fyra till fem djur, med en hane och tre eller fyra honor.
Den röda vrålapan är den största av alla vrålapor.
Vrålapan har fått sitt namn ifrån att de vråla väldigt högt när de ska kommunicera
med andra vrålapor eller skrämma bort en annan flock av apor från sitt revir.
När en vrålapa vrålar är ljudet så starkt att det kan höras upp till två km bort i den
täta regnskogsdjungeln. Vrålapan hör till gruppen spindelapor, vilka är apor med väldigt
långa svansar, som fungerar som en extra arm för dem som de t.ex. kan plocka bär med.
Den har ett väldigt starkt luktsinne som den använder för att hitta de bär, blad och 
frukter som den äter.

</LockedFact>

</Monkey>

<Snake1>
	<Title>Kungsboa</Title>
	<Image x="840" y="145">Resources/Menu/Animalipedia/Pictures/snake1.png</Image>
	<StandardFact>Kungsboa
Boa constrictor

Längd: 1-4 m
Vikt: ca 25 kg
Ålder: 30 år
Livsstil: Marklevande/trädlevande

Status: Vanlig, inte hotad

</StandardFact>
	<LockedFact>Kungsboan lever främst på olika däggdjur och fåglar. Likt sin kusin anakondan är 
kungsboan inte giftig istället slingrar sig kungsboan kring sitt byte och kväver 
det. Den sväljer sina byten hela och efter en stor middag behöver kungsboan inte 
äta på dagar efteråt! Kungsboans ungar föds levande. Äggen kläcks i modern innan 
de föds, skyddade av bara en tunn hinna. Arten kan föda upp till 65 ungar per gång. 
Ungarna föds med naturliga instikter om hur den jagar och att gömma sig från rovdjur. 
Arten är också ett vanligt husdjur både på zoo och hos reptil intresserade.
</LockedFact>

</Snake1>


<Snake2>
	<Title>Anakonda</Title>
	<Image x="840" y="145">Resources/Menu/Animalipedia/Pictures/snake2.png</Image>
	<StandardFact>Anakonda
Eunectes murinus

Längd: 6-10 m
Vikt: Upp till 250 kg
Ålder: 25 år
Livsstil: Delvis akvatisk

Status: Vanlig, inte hotad

</StandardFact>
	<LockedFact>Då anakondan kan komma upp i en vikt på 250 kg gör det den till världens tyngsta 
orm. Med längden medräknad blir anakondan den största ormen i världen! Arten lever 
mest på kapybaror och hjortar men kan också döda fullvuxna kajmaner. Anakondan är 
anpassad för att kunna se och andas även när den ligger nere i vattnet genom att 
den har sina ögon och näsborrar placerade mot huvudets ovansida. Ett Spanskt namn 
för ormen är matatoro och det betyder ”tjur dödare”.
</LockedFact>

</Snake2>


<Ozelot>
	<Title>Ozelot</Title>
	<Image x="840" y="145">Resources/Menu/Animalipedia/Pictures/ozelot.png</Image>
	<StandardFact>Ozelot
Felis pardalis

Längd: 50-100 cm
Svans: 30-45 cm
Vikt: 11,5-16 kg
Ålder: 10-13 år i det vilda, upp till 20 år på zoo
Organisation: Solitär

Status: Under bevakning, svagt hotad

</StandardFact>
	<LockedFact>Ozeloten föder sig bland annat på mycket smågnagare, fågel, fisk och fladdermöss. 
Men den är också känd för att äta även större djur som apor, sköldpaddor, unga hjortar, 
bältor och myrslok. Ozeloten har utmärkt syn och hörsel och är främst aktiv under 
dygnets mörka timmar. Olikt de flesta kattarter undviker inte ozeloten vatten och är 
faktiskt en utmärkt simmare! Ozelotens vackra päls har gjort dom populära bland jägare. 
På de flesta platser detta kattdjur förekommer är den utrotningshotad och inte tillåten 
att jaga längre.
</LockedFact>

</Ozelot>


<Eagle>
	<Title>Fiskgjuse</Title>
	<Image x="840" y="145">Resources/Menu/Animalipedia/Pictures/eagle.png</Image>
	<StandardFact>Fiskgjuse
Pandion haliaetus

Längd: 1,5-1,7 m
Vikt: 1,5-2 kg
Ålder: 20-25 år
Vingspann: 145-170 cm
Migration: Flyttfågel

Status: Vanlig, inte hotad

</StandardFact>
	<LockedFact>Fiskgjusen lever enbart på fisk den fångar vid vattenytan. Fågelns yttre tå kan 
vändas bakåt så att fiskarna transporteras med huvudet först. Denna art är en av de 
mest spridda rovfåglarna i världen. Fiskgjusen förekommer på alla kontinenter förutom 
Antarktis. Det engelska namnet för fiskgjuse osprey kommer från det Latinska ordet 
ossifragus vilket betyder benknäckare.
</LockedFact>

</Eagle>


<Harpy>
	<Title>Harpya</Title>
	<Image x="840" y="145">Resources/Menu/Animalipedia/Pictures/harpy.png</Image>
	<StandardFact>Harpya
Harpia harpyja

Längd: 86-107cm
Vingspann: 176-224cm
Vikt: Hona 6-9kg Hane 4-4.8kg
Ålder: 25år
Livsstil: Solitär

Status: Nära hotad

</StandardFact>
	<LockedFact>Harpyan är ett topprovdjur, vilket betyder att den är allra högst upp i 
näringskedjan och den är inte ett byte åt något annat djur. Den äter andra 
fågelsorter, apor och sengångare främst, men kan även ta nyfödda boskapsdjur. 
En harpya kan fånga och flya iväg med djur som väger lika mycket som de själva 
när de jagar. De lägger oftast tre ägg, men så fort ett av äggen har kläckts så 
slutar de oftast ruva på de andra äggen, så de får bara en unge varje gång de 
lägger ägg. Harpyor är orädda djur och skräms inte av människor, därför blir de 
ofta skjutna av tjuvjägare, eftersom de inte flyr när människor kommer i närheten 
av dem. Fenixen Fawks i Harry Potter filmerna är modellerad efter en harpya.
</LockedFact>

</Harpy>


<Jaguar>
	<Title>Jaguar</Title>
	<Image x="840" y="145">Resources/Menu/Animalipedia/Pictures/jaguar.png</Image>
	<StandardFact>Jaguar
Panthera onca

Längd: 1,1-1,9 m
Svans: 45-75 cm
Vikt: 36-160 kg
Ålder: 11 år
Livsstil: Solitär

Status: Under bevakning, svagt hotad

</StandardFact>
	<LockedFact>Jaguaren lever mest på hjort, navelsvin och tapirer. Jaguaren är däremot 
också känd för att ibland jaga efter unga kajmaner för föda. Likt de flesta 
kattdjur kommer även jaguaren i en svart form där jaguarens päls är helt svart 
och fläckarna syns ibland bara väldigt svagt. Detta under kallas melanistisk jaguar. 
Ordet jaguar kommer från det Indianska ordet yaguar vilket betyder 
”han som dödar med ett språng”.
</LockedFact>

</Jaguar>


<Caiman>
	<Title>Kajman</Title>
	<Image x="840" y="145">Resources/Menu/Animalipedia/Pictures/caiman.png</Image>
	<StandardFact>Svart kajman
Melanosuchus niger

Längd: 4-6 m
Vikt: Upp till 400 kg
Ålder: 50-80 år
Livsstil: Akvatisk

Status: Inte hotad

</StandardFact>
	<LockedFact>Arten lever på föda bestående av fisk, vattenlevande fåglar och, kapybaror 
och ibland tamdjur. Samt mer sällsynt människor. Honor lägger mellan 30-65 ägg 
och både ägg och ungar vaktas. Den svarta kajmanen har jagats för sitt skinn, 
vilket har gjort att den försvunnit från stora delar av sitt utbredningsområde. 
Likt många arter av kajmaner och krokodiler så brukar den svarta kajmanen dra ner 
sitt byte under vattnet och fästa det i skrevor eller under träd där det låter 
bytet vara för att det ska bli enklare att äta. Kajmanens tänder är nämligen inte 
gjorda för att slita kött från sina byten.
</LockedFact>

</Caiman>






<Amazon>
	<Title>Amazonas</Title>
	<Image x="840" y="145">Resources/Menu/Animalipedia/Pictures/amazon.png</Image>
	<StandardFact>Amazonas regnskog 
är världens största regnskog, den täcker 
ett område som är större än fem 
miljoner kvadratmeter. Vilket är 
mer än 12 gånger så stort som 
hela Sverige.</StandardFact>
	<LockedFact>Amazonas regnskog är världens största regnskog och ligger i Sydamerika och 
den är så stor att den ligger i 9 stycken länder, bland annat Brasilien, 
Peru, Colombia och Ecuador. I regnskogar lever det väldigt många olika 
arter av djur och Amazonas är den regnskog där det finns flest olika djurarter. 
Var tionde av alla världens djurarter lever i Amazonas regnskog och det är 
den plats i världen där det finns flest olika djurarter.
</LockedFact>

</Amazon>


<History>
	<Title>Historia</Title>
	<Image x="840" y="145">Resources/Menu/Animalipedia/Pictures/historia.png</Image>
	<StandardFact>Amazonas regnskog 
är bland de äldsta skogarna om inte den 
äldsta som finns i världen, den är 55 
miljoner år gammal. </StandardFact>
	<LockedFact>Den har under sina levnads år skiftat i storlek. Under istiderna var den oftast 
väldigt liten, då det inte fanns mycket plats på jorden som var varmt 
och fuktigt nog för en regnskog, och har varit större än vad den är 
nu under vissa väldigt varma perioder under jordens historia. När den 
var som störst sträckte sig Amazonas regnskog nästan ner till botten 
av Sydamerika.</LockedFact>

</History>

<Danger>
	<Title>Faror</Title>
	<Image x="840" y="145">Resources/Menu/Animalipedia/Pictures/faror.png</Image>
	<StandardFact>Amazonas regnskog 
har under de senaste 50 åren krympt
mycket i storlek både på grund av 
människor och av naturkatastrofer.
Det har varit torka flera gånger i 
Sydamerika, som har fått regnskogen 
att torka ut och stora partier av 
skogen av försvunnit då den dött av 
brist på vatten.</StandardFact>
	<LockedFact>Jordens klimat har även blivit varmare, vilket har lett till att det inte 
regnar lika mycket i Amazonas och delar av skogen dör då de inte får tillräckligt 
med regn. Människor har även huggit ner stora delar av skogen, då de behöver 
utrymme för sin boskap och för odling. På senare år har även stora delar av Amazonas 
regnskog börjat huggas ner för byggandet av motorvägar. Det är även folk som inte har 
tillåtes att hugga ner skogen som gör det för att sälja veden de får. När skogen 
försvinner dör även de djur som bor där, då de inte har någon annan stans att ta 
vägen och för att de lever av det som skogen har att ge som föda.
</LockedFact>

</Danger>


<>
	<Title></Title>
	<Image x="840" y="145">Resources/Menu/Animalipedia/Pictures/.png</Image>
	<StandardFact></StandardFact>
	<LockedFact></LockedFact>

</>

