<HummingBird>
	<Title>Kollibri</Title>
	<Image x="1000" y="0">Resources/Animals/hummingBird.png</Image>
	<StandardFact>Längd: 17-23 cm
Vikt: 12-15 g
Ålder: ca 5 år

Migration: Stannfågel

Status: Livskraftig
</StandardFact>
	<LockedFact>Likt de flesta kolibri arter livnär sig svärdnäbbskolibrin på nektar. Två av dess vanliga blommor den söker föda hos är passionsblommor och spikklubbor.
Svärdnäbbskolibrins näbb kan bli upp till hela 11 cm lång vilket betyder att näbben kan bli längre än kroppen!
Kolibrifåglar är kända för sin förmåga att kunna flyga åt alla håll, både upp, ner, åt sidorna och till och med på rygg.
</LockedFact>

</HummingBird>

<Monkey>
	<Title>Apa</Title>
	<Image x="840" y="145">Resources/Menu/Animalipedia/Pictures/monkey.png</Image>
	<StandardFact>Längd: 51-63cm
Längd med svans: 106-132cm
Vikt: 4-9kg
Ålder: 5-10år
Livsstil: Flock

Status: Under observation
</StandardFact>
	<LockedFact>Vrålapor lever oftast i en grupp på fyra till fem djur, med en hane och tre eller fyra honor.
Den röda vrålapan är den största av alla vrålapor.
Vrålapan har fått sitt namn ifrån att de vråla väldigt högt när de ska kommunicera
 med andra vrålapor eller skrämma bort en annan flock av apor från sitt revir.
När en vrålapa vrålar är ljudet så starkt att det kan höras upp till två km bort i den
 täta regnskogsdjungeln. Vrålapan hör till gruppen spindelapor, vilka är apor med väldigt
 långa svansar, som fungerar som en extra arm för dem som de t.ex. kan plocka bär med.
Den har ett väldigt starkt luktsinne som den använder för att hitta de bär, blad och 
frukter som den äter.

</LockedFact>

</Monkey>

<Snake>
	<Title>Snake</Title>
	<Image x="1000" y="0">Resources/Animals/snake.png</Image>
	<StandardFact>Längd: 6-10 m
Vikt: Upp till 250 kg
Ålder: 25 år

Livsstil: Delvis akvatisk

Status: Allmän
</StandardFact>
	<LockedFact>Då anakondan kan komma upp i en vikt på 250 kg gör det den till världens tyngsta orm. Med längden medräknad blir anakondan den största ormen i världen! Arten lever mest på kapybaror och hjortar men kan också döda fullvuxna kajmaner.
Anakondan är anpassad för att kunna se och andas även när den ligger nere i vattnet genom att den har sina ögon och näsborrar placerade mot huvudets ovansida.
Ett Spanskt namn för ormen är matatoro och det betyder ”tjur dödare”.
</LockedFact>

</Snake>

